對決時刻 加泰隆尼亞獨派暗示願讓步

2017-10-26 00:40
〔中央社〕彭博報導，如果西班牙中央政府提供解套方案，加泰隆尼亞分離分子願意考慮放棄獨立的要求。

由於加泰隆尼亞執意舉行獨立公投，西班牙中央政府準備依據憲法第155條規定，收回加泰隆尼亞自治權。雙方劍拔弩張，形成西班牙數十年來最大的政治危機。

彭博（Bloomberg）今天獨家報導，加泰隆尼亞自治區外交主管官員洛梅瓦（Raul Romeva）在訪問丹麥哥本哈根期間接受訪問說，加泰隆尼亞和西班牙總理拉荷義（Mariano Rajoy）的對決點在於決定自身前途的民主權利，而非只是尋求獨立。西班牙已有多年時間可構思因應辦法。

洛梅瓦表示：「大家現在只看到獨立這個選項，是否有其他方案可以讓大家滿意?我十分樂意傾聽。目前只有威脅、逮捕和暴力，這是我們聽到的。所以目前情勢不是鎮壓就是獨立。」

加泰隆尼亞自治區主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）預定27日向當地議會發表談話。自治區分離運動領袖目前似乎面臨2元選擇，若非屈服即是全面宣告獨立。

西班牙參議院27日也將進行表決，可能會授權拉荷義總理，接管加泰隆尼亞自治政府，並將這個政府的領導階層強制革職。

講定先
五毛又散播失敗主義

26/10/2017 3:51
彭博通訊社報道, 西班牙加泰羅尼亞自治區外交主管羅梅瓦暗示, 如果西班牙中央政府提供解決方案, 加泰自治政府會考慮放棄獨立.
羅梅瓦訪問丹麥期間接受彭博訪問時說, 加泰羅尼亞爭取的是決定自身前途的民主權利, 而非只是尋求獨立, 現時大家只看到獨立這個選項, 但如果有令大家滿意的方案, 十分樂意傾聽.
西班牙參議院將在星期五表決, 可能會授權首相拉霍依, 接管加泰羅尼亞自治政府, 並將自治政府官員革職.
加泰自治區主席普伊格德蒙特亦將在星期五, 在當地議會發表講話, 就獨立問題再次解釋立場.

失乜撚野敗主義

係根本就係失敗左
但人地屢敗屢戰左幾廿年唔會咁易放棄

啲加泰狗賤格到
特登失敗黎打擊我地港獨派士氣
擺佢地入五毛list先

屌牙我一路支持加泰，原來又係笠水狗

同蔣狗一樣, 駁唔到就icon推post

所以香港都唔使灰心

香港只係起步階段
2015雨傘之後。港獨主義先萌芽

樓主po 失敗新聞出黎唱淡加獨

一次警告

再po 入五毛list

香港不嬲高質過中國
點解唔笑得
搞衰香港
先要推動港獨

個人簽名
----------------------------
Oct 25近期活躍五毛
0群龍共舞
1天才小釣手
2三色貓
3JR
4法國佬巫斯義=香港鍵國
5真律師何君堯
6蘇麗珊
7十卜ching
8D_wade
9RedBaron
10優美開始
11阿古路
12D wade
13Romanov
14Dewi

唔同顏色係咪有咩意思

可能岩岩學識睇紅綠燈 覺得依兩隻色好新奇

好波

班加泰狗五毛黎？ 過左公投仲想玩失敗主義,ban撚左佢啦 投得獨立就唔怕你出兵
如果我係加泰人我第一個拋頭顱灑熱血

係民主獨立面前,坦克只係廢鐵 連登仔怕甚麼？

可能第12嗰個就係你嚟

西班牙班傻仔火燒眼眉都未知 ,佢一出兵英美民主國家會袖手旁觀？ 西班牙會唔會太天真?佢地係民意同軍事上已經輸晒 連連登仔都唔洗出

識波

好似由孫中山開始就講緊

好似得一半有得選

假新聞都有人信

秒

五毛真係打咭噉打